【救贖】— 抑鬱症患者的奇想世界（散文）

如果喜歡小弟的作品，請不要介意到我的Facebook專頁讚好。
文章主要會在Facebook更新，謝謝～

—————————————————————————————————————
【救贖】

「在快要遇溺時我們總會抓著我們所能觸碰到的，幸運一點的人會找到那根救命的稻草，而我們卻不知道一根稻草所能承載的重量。」

這片懸崖上的藤蔓圍繞著石頭而生，除此之外就只有紮根在石縫裡的稻草。我肯定不是唯一一個在這裡墮入河中的人。在失足的那刻，我下意識用兩手地抓住了藤蔓，那是我目光裡最堅韌的東西了，但每當我嘗試借助它把身體往上拉，便會被藤蔓上的荊棘扎傷。隨著傷口越來越深，鮮血隨著手臂流到了腰間，我意識到這不是可行的方法。

我只好把視線放在稻草上，至少它並不會把我刺痛，我小心翼翼地把重心轉移到稻草上，在抓緊的一刻，那柔軟的觸感算是這段時間裡最好的事了。然而無論我如何發力，只靠一雙手和一根稻草根本不足以把我拉上地面。

一次又一次的嘗試，換來一次又一次的失敗。而我每一次把身體的重量付託在稻草上，似乎它也一點一點地被我從石間拔出，直到我開始看到它的根莖，我知道這已是它所能承受的極限。而我，也沒理由把自己的不幸投寄到那根本來安然無恙地生長著的稻草上。

在我決定放手之際，才赫然發現，我需要的並不是救命稻草，而是逆流而上的決心，以及活下去的勇氣。

掉進水裡不會讓你缺氧，一直留在水裡才會。

幾好喎

支持

多謝，唔介意就上FB呀，仲有更多

P推唔郁
如果喜歡都可以幫我推下呀~

好呀

不過我都係 P 牌 要靠其他巴絲推

可能聽朝又沉

凌晨三點開 post 又真係難推啲嘅

一篇出一POST自己洗曝光率